export const questions = [
  {
    id: 1,
    question:
      "Es una máquina capaz de procesar y transformar gran cantídad de datos muy rápidamente, de acuerdo con un programa de instrucciones.",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Computadora",
    incorrect_answers: ["Calculadora", "Procesador", "Unidad de Procesamiento"],
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "Se refiere a las partes físicas, tangibles, de un sistema informático, es decir todo aquello que se puede tocar, sus componentes eléctricos, electrónicos, electromecánicos.",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Hardware",
    incorrect_answers: ["Computadora", "Software", "CPU"],
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "Conjunto de programas, instrucciones y reglas informáticas que permiten ejecutar distintas tareas en una computadora. Se considera que es el equipamiento lógico e intangible de un ordenador.",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Software",
    incorrect_answers: ["Sistema Operativo", "Hardware", "Microsoft Office"],
  },
  {
    id: 4,
    question:
      "Es un conjunto de programas que hacen posible la comunicación entre el usuario y la computadora; esto es la interfaz, todo aquel medio físico que conecta un dispositivo periférico con la computadora; o todo software que comunica al usuario con la computadora.",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Sistema Operativo",
    incorrect_answers: ["Software", "Hardware", "Microsoft Office"],
  },
  {
    id: 5,
    question: "¿Qué significan las siglas CPU en español?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Unidad Central de Procesamiento",
    incorrect_answers: [
      "Central de proceso unitario",
      "Centro de procesamiento unificado",
      "Unidad de comunicación de procesos",
    ],
  },
  {
    id: 6,
    question: "¿Qué significan las siglas RAM en español?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Memoria de acceso aleatorio",
    incorrect_answers: [
      "Memoria aleatoria rapida",
      "Memoria de solo lectura",
      "Memoria de acceso rapido",
    ],
  },
  {
    id: 7,
    question: "¿Qué significan las siglas ROM en español?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Memoria de solo lectura",
    incorrect_answers: [
      "Memoria de acceso aleatorio",
      "Memoria oportuna rapida",
      "Memoria de acceso rapido",
    ],
  },
  {
    id: 8,
    question: "Ejemplos de dispositivos o perifericos de entrada?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Teclado, mouse, scanner",
    incorrect_answers: [
      "Monitor, impresora, bocinas",
      "Proyector, camara web, microfono",
      "Memoria USB, disco duro, CD",
    ],
  },
  {
    id: 9,
    question: "Ejemplos de dispositivos o perifericos de salida?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Monitor, impresora, bocinas",
    incorrect_answers: [
      "Teclado, mouse, scanner",
      "Proyector, camara web, microfono",
      "Memoria USB, disco duro, CD",
    ],
  },
  {
    id: 10,
    question: "1 megabyte es igual a:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "1024 kilobytes",
    incorrect_answers: ["1024 bytes", "1000 kilobytes", "1000 bytes"],
  },
  {
    id: 11,
    question: "1 byte es igual a:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "8 bits",
    incorrect_answers: ["4 bits", "100 bits", "1024 bits"],
  },
  {
    id: 12,
    question: "1 terabyte es igual a:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "1024 gigabytes",
    incorrect_answers: ["1024 kilobytes", "1000 bytes", "1000 megabytes"],
  },
  {
    id: 13,
    question: "1 gigabyte es igual a:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "1024 megabytes",
    incorrect_answers: ["1024 kilobytes", "1000 bytes", "1000 megabytes"],
  },
  {
    id: 14,
    question: "¿Qué significan las siglas USB en español?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Bus de serie universal",
    incorrect_answers: [
      "Bus de sistema universal",
      "Bus de serie unico",
      "Bus de sistema unico",
    ],
  },
  {
    id: 15,
    question: "Fundador de Meta (Facebook)",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Mark Zuckerberg",
    incorrect_answers: ["Bill Gates", "Steve Jobs", "Jeff Bezos"],
  },
  {
    id: 16,
    question: "Fundador de Microsoft",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Bill Gates",
    incorrect_answers: ["Steve Jobs", "Mark Zuckerberg", "Jeff Bezos"],
  },
  {
    id: 17,
    question: "Fundador de Apple",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Steve Jobs",
    incorrect_answers: ["Bill Gates", "Mark Zuckerberg", "Jeff Bezos"],
  },
  {
    id: 18,
    question: "¿Qué significa la siglas PC en español?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Computadora Personal",
    incorrect_answers: [
      "Computadora Portatil",
      "Computadora de escritorio",
      "Computadora de oficina",
    ],
  },
  {
    id: 19,
    question: "¿Comó se le llama al conjunto de 4 bits?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Nibble",
    incorrect_answers: ["Byte", "Kilobyte", "Megabyte"],
  },
  {
    id: 20,
    question: "Ofimática es un acronimo de:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Oficina e Informática",
    incorrect_answers: [
      "Oficina y Matemáticas",
      "Oficina y Automatica",
      "Oficiana e Información",
    ],
  },
  {
    id: 21,
    question: "¿Qué son las herramientas ofimáticas?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer:
      "Conjunto de aplicaciones informáticas que se utilizan en oficinas para mejorar, automatizar y optimizar los procedimientos y tareas",
    incorrect_answers: [
      "Conjunto de aplicaciones informáticas que se utilizan en la creación de graficos",
      "Conjunto de aplicaciones informáticas que se utilizan para el desarrollo de software",
      "Conjunto de aplicaciones informáticas que se utilizan para la herramientas de diseño",
    ],
  },
  {
    id: 22,
    question: "Ejemplos de herramientas ofimáticas:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Word, Excel, Power Point, Access",
    incorrect_answers: [
      "Photoshop, Illustrator, InDesign",
      "Visual Studio, NetBeans, Eclipse",
      "Chrome, Firefox, Edge",
    ],
  },
  {
    id: 23,
    question: "¿Que es un procesador de texto?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer:
      "Es un software que permite la creación, edición e impresión de documentos de texto",
    incorrect_answers: [
      "Es un software que permite la creación, edición e impresión de imagenes",
      "Es un software que permite la creación, edición e impresión de videos",
      "Es un software que permite la creación, edición e impresión de presentaciones",
    ],
  },
  {
    id: 24,
    question: "¿Que es una hoja de cálculo?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer:
      "Programa para la manipulación de datos dispuestos en forma de tablas, con la finalidad de efectuar operaciones complejas con fórmulas y funciones",
    incorrect_answers: [
      "Programa para la creación de presentaciones",
      "Programa para la creación de hojas de estilos",
      "Programa para la creación de graficos",
    ],
  },
  {
    id: 25,
    question: "Ejemplos de procesadores de texto:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Word, Google Docs, LibreOffice Writer",
    incorrect_answers: [
      "Word, LibreOffice Calc, Google Sheets",
      "LibreOffice Impress, Power Point, Google Slides",
      "Google Docs, Power Point, LibreOffice Writer",
    ],
  },
  {
    id: 26,
    question: "Ejemplos de hojas de cálculo:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Excel, Google Sheets, LibreOffice Calc",
    incorrect_answers: [
      "Word, Google Sheets, LibreOffice Writer",
      "LibreOffice calc, Power Point, Google Slides",
      "Google Docs, Power Point, LibreOffice Writer",
    ],
  },
  {
    id: 27,
    question: "Ejemplos de presentadores de diapositivas:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Power Point, Google Slides, LibreOffice Impress",
    incorrect_answers: [
      "Word, Google Sheets, LibreOffice Impress",
      "LibreOffice calc, Power Point, Google Slides",
      "Google Docs, Power Point, LibreOffice Writer",
    ],
  },
  {
    id: 28,
    question:
      "Las aplicaciones: Word, Excel, Power Point, Access, pertenecen a la suite de:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Microsoft Office",
    incorrect_answers: ["Google Suite", "LibreOffice", "Adobe Suite"],
  },
  {
    id: 29,
    question: "Ejemplos de sistemas operativos:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Windows, MacOS, Linux",
    incorrect_answers: [
      "Word, Excel, Power Point, Access",
      "Windows, Chrome, Firefox",
      "Android, iOS, Access",
    ],
  },
  {
    id: 30,
    question: "¿Que es una red de computadoras?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer:
      "Conjunto de computadoras y otros dispositivos interconectados entre sí para compartir información, recursos y servicios",
    incorrect_answers: [
      "Conjunto de computadoras y otros dispositivos conectados entre sí para compartir información",
      "Conjunto de computadoras y otros dispositivos conectados entre sí para compartir recursos",
      "Conjunto de computadoras y otros dispositivos interconectados entre sí para navegar en internet",
    ],
  },
  {
    id: 31,
    question: "¿Qué es una topología de red?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer:
      "Es la forma en que están distribuidos los dispositivos y las conexiones en una red de computadoras",
    incorrect_answers: [
      "Es la protocolo que utilizan los dispositivos para comunicarse entre sí",
      "Es la velocidad de transferencia de datos en una red de computadoras",
      "Es la cantidad de dispositivos conectados en una red de computadoras",
    ],
  },
  {
    id: 32,
    question: "¿Qué topologías de red existen?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Estrella, Anillo, Malla, Bus, Doble Anillo",
    incorrect_answers: [
      "Estrella, Anillo, Malla, Triangular",
      "Estrella, Anillo, Rectangular, Bus",
      "Estrella, Anillo, Malla, Lineal, Bus",
    ],
  },
  {
    id: 33,
    question:
      "Es la topología donde todos los dispositivos están conectados a un punto central, que puede ser un switch o un router:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Estrella",
    incorrect_answers: ["Anillo", "Malla", "Bus"],
  },
  {
    id: 34,
    question:
      "Topología de red donde todos los dispositivos están conectados todos con todos:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Malla",
    incorrect_answers: ["Estrella", "Anillo", "Bus"],
  },
  {
    id: 35,
    question:
      "Topología de red donde todos los dispositivos están conectados en un solo cable:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Bus",
    incorrect_answers: ["Estrella", "Anillo", "Malla"],
  },
  {
    id: 36,
    question:
      "Qué topología de red es la mas utilizada en las redes de computadoras:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Estralla",
    incorrect_answers: ["Anillo", "Malla", "Bus"],
  },
  {
    id: 37,
    question:
      "Topología de red donde los dispositivos están conectados uno tras otro formando un circulo:",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Anillo",
    incorrect_answers: ["Estrella", "Malla", "Bus"],
  },
  {
    id: 38,
    question: "¿Qué significan la siglas LAN en español?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Red de área local",
    incorrect_answers: [
      "Red de area nacional",
      "Red de area mundial",
      "Red de area regional",
    ],
  },
  {
    id: 39,
    question: "¿Qué significan la siglas WAN en español?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Red de área amplia",
    incorrect_answers: [
      "Red de area local",
      "Red de area nacional",
      "Red de area mundial",
    ],
  },
  {
    id: 40,
    question: "¿Qué significan las siglas WLAN en español?",
    category: "ofimatica",
    correct_answer: "Red de área local inalámbrica",
    incorrect_answers: [
      "Red de area local web",
      "Red de area local nacional",
      "Red de area local mundial",
    ],
  },
];
